\input{../main}

\begin{document}

\teachermode
\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Механика}{11 класс}
\libproblem{region}{2015-11-1}
\libproblem{region}{2015-11-5}
\libproblem{region}{2011-11-1}
\libproblem{region}{2012-11-1}
\libproblem{region}{2012-11-4}

\clearpage

\large

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Электрические схемы}{11 класс}
\libproblem{region}{2015-11-2}
\libproblem{region}{2009-11-4}
\libproblem{region}{2012-11-2}
\libproblem{region}{2013-11-5}
\libproblem{region}{2011-11-4}

\clearpage

\large
\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Термодинамика}{11 класс}
\libproblem{okrug}{2008-11-2}
\libproblem{okrug}{2007-11-2}
\libproblem{okrug}{2006-11-3} % заменить на что-то более актуальное
                              % --- например на задачу с водяным
                              % (насыщенным) паром 
\libproblem{okrug}{2006-11-2}
\libproblem{region}{2015-11-4}

\clearpage

\normalsize
\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Оптика}{11 класс}
\libproblem{other}{kvant-1989-10-p57}
\libproblem{other}{kvant-1989-10-p58-3}
\libproblem{other}{kvant-1989-10-p59-6}
\libproblem{other}{kvant-1988-10-p52}
% Раньше здесь была задача про газету, потому что там было полное
% внутреннее отражение, которое хотелось обсудить, но в 2017 году
% появилась аутентичная задача с региона на то же самое.
% \libproblem{other}{kvant-1988-10-p51-3}
\libproblem{region}{2017-11-5}

\clearpage

\large

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Магнетизм}{11 класс}
\libproblem{other}{kvant-2009-03-p51-2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.80}
\libproblem{other}{kvant-1995-03-p48}

\clearpage

\normalsize

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Механические колебания}{11 класс}
\libproblem{region}{2013-11-1}
\libproblem{region}{2009-11-3}
\libproblem{okrug}{2008-11-1}
\libproblem{region}{2017-11-4}

\clearpage


\normalsize

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Смесь}{11 класс}
\libproblem{region}{2016-11-4}
\libproblem{region}{2011-11-5}
\libproblem{other}{kvant-2009-03-p51-1}
\libproblem{other}{kvant-1999-04-p45-3}
\libproblem{region}{2016-11-5}

\clearpage

\large

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Эксперимент (обработка данных)}{11 класс}
\subsection*{Механика.}
% Исходно эта задача из теор. тура, 2016-11-1. Может быть использована
% как простая задача на обработку графика.

На изначально покоящийся на гладком горизонтальном столе брусок массы
$m=2$ кг, начали действовать постоянной горизонтальной силой $F$. В
результате была получена зависимость мощности $N$ от перемещения $s$
бруска. Некоторые измерения могли оказаться не очень точными.
\begin{itemize}
\item В каких координатных осях экспериментальная зависимость мощности
  от перемещения линейна? 
\item Определите мощность силы в точке с координатой $s_0=10$ см. 
\item Найдите значение силы $F$. 
\end{itemize}
\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{$N$, Вт} & 0,28 & 0,40 & 0,57 & 0,75 & 1,02 & 1,10 & 1,23
    & 1,26 & 1,50 \\
    \hline
    \textbf{$s$, см} & 1,0 & 2,0 & 4,0 & 7,0 & 13 & 15 & 19 & 20 & 30\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\subsection*{Теплообмен.}
% К этой задаче написан оракул, oracle/e2011_11_1.py.

В задачах на теплообмен обычно предполагается, что количество теплоты,
отдаваемое горячим телом в единицу времени прямо пропорционально
разности температур между горячим и холодным телом. Следовательно,
можно записать следующее выражение: $C \Delta T = \alpha (T_{\mbox{в}}
- T_{\mbox{к}}) \Delta t$. Здесь $C$~---~теплоёмкость воды, $\Delta
T$~---~изменение температуры воды за малое время $\Delta t$,
$T_{\mbox{в}}$~---~температура воды, $T_{\mbox{к}}$~---~температура
окружающей среды, $\alpha$~---~коэффициент пропорциональности.

\bigskip

Путём графической обработки полученных экспериментальных данных
определите величину коэффициента $\alpha$ для 5-6 различных значений
температуры воды в стакане, постройте график зависимости $\alpha$ от
разности температур $(T_{\mbox{в}} - T_{\mbox{к}})$ и сделайте вывод о
справедливости предположения, сформулированного выше. Масса налитой
воды $M_{\mbox{в}} = 150$ г, теплоёмкость воды со стаканом $C = 443
\mbox{Дж}/^{\circ}\mathrm{C}$. 

\clearpage

\normalsize

\setphysstyle{Зимние сборы 2018}{Тренировочный тур}{11 класс}
\libproblem{region}{2014-11-1}
\libproblem{region}{2014-11-2}
\libproblem{region}{2014-11-5}
\libproblem{region}{2014-11-3}
\libproblem{region}{2014-11-4}


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
